# 基础知识

## 基础概念
- 数据库： 是按照数据结构来组织/ 存储/ 管理数据的仓库。
- SQL 结构化查询语言
- SQL 是一种数据库查询和程序设计语言，用于存取数据以及查询/ 更新/ 和管理关系数据库系统，同时也是数据库脚本文件的扩展名。
- 大多数系统中，SQL语句是不区分大小写的。
- 数据表： 简称表，它是数据库最重要的组成部分之一。
- 数据库只是一个框架，表才是实质内容。

## 简介
- DBMS 数据库管理系统
- 关系数据库： 是建立在关系数据模型基础上的数据库，借助于集合代数等概念和方法来处理数据库中的数据。
- MySQL 是目前最流行的关系型数据库管理系统，中小型企业或个人会选择

